有美國公民向美法院提集體訴訟 控告中国政府隱瞞疫情 導致全球蔓延 造成損失

【2020年03月16日】（歐洲希望之聲記者鄭平報導）中共在武漢肺炎爆發初期隱瞞疫情，不僅令疫情在中國境內擴散，而且殃及全球。3月13日，4名美國人及1家公司於聯名向美國佛羅里達州南區地區法院邁阿密分院提起一項針對中國政府及其相關部門的集體訴訟。

綜合美媒消息，被告機構包括：中國政府（People’s Republic of China）、中共國家健康衛生委員會、應急管理部、民政部、湖北省與武漢市政府。

起訴書指，中國（中共）政府及其他被告為維護經濟利益和超級大國地位，瞞報病情，導致疫情在全球的蔓延，並對五名原告造成了損害。

原告包括4名佛羅里達州居民，及位於佛州棕櫚灘縣的一家棒球運動員培訓中心。

Class Action Filed Against China Over COVID-19 Outbreak

The suit, filed Thursday, alleges Chinese authorities "proverbially put their head in the sand" for their own economic self interest, sparking the global COVID-19 outbreak.

By Amanda Bronstad 三月 13, 2020 at 04:23 下午

鹹濕蔡: 世人應當感恩

話時話
係咪美國人先有得join

加油呀

該律師行表示，自從提交起訴書以來，已經收到了幾十人的電話要求把他們也追加為共同原告。

揮唔揮得美國旗？

支持
要爭奪輿論制高點
中國模式是垃圾
中國製造武漢肺炎

美國戰場難度不大

歐洲戰場好令人搶心

香港國際線應該要諗下點打國際線
呢條絕對唔係支線

得

一旦世界明白中國模式禍害
就會明白推翻中共唔係需要 而係必要

國際就會支持香港抗共

想問下 點舉證

Push

國際文宣應該控訴中國隱瞞疫情，而非淨係針對病毒起源

香港人有冇得Join

以前有人係美國法院起訴江澤民。

告贏左有咩用

想跟機

原告人是咪只有美國公民

向美國法院告唔喺美國領土上既政府或機構
法院有權力審？
就算有權審 唔賠錢都冇辦法？

用美國法律管中國似乎好難成事

不過支持

最緊要係股排華風氣

其實預計結果同清朝債券一樣
中共不應訴 > 敗訴
聯邦政府出唔面就後話

利申：鳩up

美國的劍點斬中國的官？

中國既官入到美國或者用美金就斬得

人最終都係會死 , 做乜都無用架啦

醉翁之意不在酒
告唔告得成根本唔重要
宜家係將個議題聚焦返係武漢市當日的處理手法之上

我都想

利申：有份係ＴＷＩＴＴＥＲ提議告尻中蟈

其實告得入又點, 又唔係國際法庭, 就算係國際法庭, 強國都會走數架啦

幾百萬人放低一蚊跟機

支共咁無賴 點會認數ar

啱呀
賠香港比美國啦

唔係搞笑，美國班律師好惡

再世陳夢吉

依家係想告中國政府喎, 咁應該有Sovereign immunity 之類既野可以免被起訴

不過如果係告「中國共產黨」就可能唔同, 唔知會點.
唔知美國法院會唔會當共產黨係一間公司咁, 有法人地位?

告就啱啦

可能用呢個機會爆有人研發人工病毒堆料

推